%# -*- coding: utf-8-unix -*-
\chapter{主要符号对照表}
\label{chap:symb}

\begin{longtable}{rl}
  $\mathcal{B}$   & 个体时空行为序列 \\
  $\mathbf{s}$    & 空间位置向量 \\
  $t$             & 时间标量 \\
  $\mathbf{c}$    & 场景信息向量 \\
  $Q_P$           & 时空数据点的质量 \\
  $Q_I$           & 用户轨迹的数据质量 \\
  $H_p$           & 历史轨迹序列 \\
  $G_p$           & 用户移动图 \\
  $M_{AB}$        & 介观时空模式 \\
  $\mathbf{A}$             & 移动图的邻接矩阵 \\
  $\mathbf{A}_s, \mathbf{A}_t$      & 移动图的顶点-边邻接矩阵 \\
  $g_{ij}$        & 邻居顶点的连接强度 \\
  $h_{ij}$        & 邻居元素对的强度一致性 \\
  $\mathbf{X}_k, \mathbf{Y}_k$      & 移动图的顶点和边相似矩阵 \\
  $\mathbf{Z}$             & 转移相似矩阵 \\
  $\mathcal{M}$   & 显著介观模式集 \\
  $\delta_{ij}$    & 移动图$G_i$和$G_j$的结构距离 \\
  $\rho_i$        & 机会资源密度 \\
  $Y(\mathbf{s}, t)$ & 群体的时空分布函数 \\
  $D_s, D_t$      & 时间和空间观测范围 \\
  $C(\mathbf{h}, u)$ & 时空协方差函数 \\
  $\rho(\mathbf{h}, u)$ & 时空相关性函数 \\
  $\mathbf{h}$    & 空间跨度 \\
  $u$             & 时间跨度 \\
  $\hat{C}(\mathbf{h}, u)$ & 经验时空协方差函数 \\
  $\hat{\rho}(\mathbf{h}, u)$ & 经验时空相关性函数 \\
  $h_X$           & 最大空间相关距离 \\
  $\mathcal{L}$   & 对数似然函数 \\
  $\mathbf{M_i}$  & 时刻$t_i$的人群分布矩阵 \\
  $\mathcal{A}$   & 移动用户的参与行为 \\
  $E$             & 网络对象实体 \\
  $\tau_L$        & 参与动作时间间隔阈值 \\
  $D_e$           & 参与会话时长 \\
  $f_v$           & 访问频次 \\
  $r_{int}$        & 行为异常率 \\
  $d_{\mathcal{A}}$  & 感知操作时长 \\
  $w_{\mathcal{A}}$  & 感知等待时间 \\
  $b_{\mathcal{A}}$  & 感知吞吐率 \\
  $I_c$            & 并发指数 \\
  $R_{ij}$         & 结构相关系数 \\
  $\phi$          & 参与行为的显著系数 \\
  $\mathbf{O}_b$  & 参与行为特征向量 \\
  $\mathbf{O}_p$  & 参与行为的应用质量特征向量 \\
  $\mathbf{O}_c$  & 参与行为的场景特征向量 \\
  $\mathbf{O}_{1:T}$ & 参与行为的观测序列 \\
  $\mathbf{S}_m$   & 参与行为的隐藏状态序列 \\
  $H_{ij}$              & 参与行为的模型距离 \\

\end{longtable}
